## Теоретические вопросы:
1. Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)
DOM – это представление HTML-документа в виде дерева тегов. 
Каждый HTML-тег является объектом.

2. Какая разница между свойствами HTML-элементов innerHTML и innerText?

innerText покажет значение как есть и проигнорирует любое форматирование HTML которое может быть включено.Причём если внутри innerText будут ещё какие-либо элементы HTML со своим содержимым, то он проигнорирует сами элементы и вернёт их внутренний текст.
innerHTML — покажет текстовую информацию ровно по одному элементу.

3. Как можно обратится к элементу страницы с помощью JS? Какой способ предпочтительнее?

1. getElementById – получает один элемент по id ;
2. getElementsByClassName – позволяет найти все элементы с указанным классом или классами;
3. getElementsByTagName – выбирает элементы по тегу;
4. getElementsByName – получает все элементы с указанным значением атрибута name .

## Задания

Код для заданий лежит в папке project.

1) Найти все параграфы на странице и установить цвет фона #ff0000

2) Найти элемент с id="optionsList". Вывести в консоль. Найти родительский элемент и вывести в консоль. Найти дочерние ноды, если они есть, и вывести в консоль названия и тип нод.

3) Установите в качестве контента элемента с классом testParagraph следующий параграф <p>This is a paragraph</p>

4) Получить элементы <li>, вложенные в элемент с классом main-header и вывеcти их в консоль. Каждому из элементов присвоить новый класс nav-item. 

5) Найти все элементы с классом section-title. Удалить этот класс у элементов.  


#### Литература:

- [Поиск DOM-элементов](https://learn.javascript.ru/searching-elements-dom)